【尷尬...】阿媒體第一無選美斯 中國媒體全投摩迪

2018年《法國足球》金球獎公佈得主，摩迪獲得金球獎，C.朗拿度排名第二，美斯僅排名第五。《法國足球》隨後也公佈了各國記者的投票情況，有意思的是，美斯竟然遭到了本國記者的「背叛」。

美斯在金球獎的投票中只獲得280分，排名第五，這也是他12年來在金球獎上的最差排名，之前至少能獲得第三。

金球獎由176個國家和地區的記者投票選出。從《法國足球》公佈的投票情況來看，美斯甚至沒獲得本國記者的追捧。

代表阿根廷投票的是ESPN電台的記者安歷基·禾夫，他在第一的位置上放的是基沙文，第二的位置上放了華拉尼，第三才是美斯。此外禾夫在第四的位置上選了摩迪，第五選了C.朗拿度。

加泰羅尼亞的《每日體育報》指出，美斯在金球獎的評選中只排名第五，阿根廷人贏得了西甲、西班牙盃和西班牙超級盃冠軍，但未能捧起歐聯獎盃，在世界盃上也不夠閃耀，他成為了阿根廷國家隊混亂無序狀況的犧牲品。而對阿根廷媒體來說，美斯也要為阿根廷隊在世界盃上的表現不佳負責，他未能在關鍵時刻起到領袖的作用。在世界盃上的他總是低著頭，沒能在精神層面帶動隊友，推動球隊走出泥潭。

相比之下，C.朗拿度就獲得了本國媒體的鼎力支持，該國的記者祖亞昆姆·里塔在投票中把C.朗拿度放在第一位，美斯第二位，摩迪第三，基沙文第四，麥巴比第五。

其它足球強國方面，德國《踢球者》的記者韋爾德依次選了基沙文、C.朗拿度、摩迪、美斯、夏薩特。

英國《泰晤士報》記者溫特依次選了摩迪、C.朗拿度、美斯、基沙文、華拉尼。

比利時的記者依次選了麥巴比、摩迪、C.朗拿度、華拉尼、沙拿。

荷蘭的《國際足球》記者依次選了麥巴比、摩迪、美斯、迪布尼和C.朗拿度。

巴西環球電視台的記者馬查多依次選了摩迪、C.朗拿度、基沙文、迪布尼、沙拿。

西班牙《阿斯報》的記者艾費度依次選了基沙文、麥巴比、摩迪、C.朗拿度、美斯。

《法國足球》的記者選了麥巴比、摩迪、基沙文、C.朗拿度、華拉尼。

意大利天空電視台的記者孔多依次選了基沙文、摩迪、C.朗拿度、麥巴比、沙拿。

烏拉圭國家電視台的記者里卡爾的依次選了基沙文、摩迪、C.朗拿度、卡雲尼、美斯。

從投票情況來看，足球傳統強國的記者，只有葡萄牙自己的將C.朗拿度放在第一，而美斯則沒獲得一張第一位的票。

代表中國投票的是《體壇週報》的記者駱明，他依次選了摩迪、C.朗拿度、基沙文、麥巴比、文素基治

垃圾國家 唔洗賣命
早選西班牙好過

而對阿根廷媒體來說，美斯也要為阿根廷隊在世界盃上的表現不佳負責，他未能在關鍵時刻起到領袖的作用。
傻撚咗?
你唔講光頭佬連阿古路大巴拿都唔出?

不嬲反美斯基地唔係連登 係阿根廷
佢地唔會比任何人超越老馬

球王美沙

無美斯阿根廷連決賽週都入唔到。

係咪想投美斯睇錯美沙呀

果陣既阿根廷勁過西班牙
小花條路自己揀，仆街唔好咸

點諗到廢閪班牙都會返身先得

感覺上只係唔想又比佢地兩個拎
先池中無魚蝦為大，選摩迪出黎...

我覺得基沙文更值得拎。世界盃冠軍功臣+歐霸盃冠軍

請返pekerman 好過啦班傻閪阿足總 請智利光頭佬托柒

香港有冇媒體有份投？ 想知點投